[裁判官問你生日為何不飲果汁 應該點答?] 首宗違禁酒令被判刑 負責人判囚七天

【Now新聞台】尖沙咀酒吧違反禁酒令，負責人被判監七天，是措施實施以來首宗判刑。

案件在九龍城裁判法院提堂，被告23歲酒吧負責人羅偉成。

案情指，執法人員本月八日凌晨，突擊檢查尖沙咀一帶持牌酒吧，發現有人經海防道38至40號中達大廈後門，進入13樓「泰斗」，當時大廈前門上鎖，被告在大廈大堂把風；處所面積約1000平方呎，當時滿座，場內有64名客人，每張桌上有酒和果仁。

被告承認，違反預防及控制疾病條例中要求酒吧關閉的指令，求情指當時有朋友生日才開店，並需照顧十多名員工。裁判官反問生日為何不飲果汁，又指多人於密閉空間中聚集，對公共衞生帶來風險，判被告監禁七天。

真心一問
生日唔飲果汁對案情有何影響

個官係串鳩條友姐